{
    "question": "buatlah dua teks eksposisi mengenai tema yang sama.yang pertama condong ke sisi setuju yang kedua condong ke sisi tidak setuju",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "aku kasih tau temanya aja boleh yaa? temanya tentang denda jalr busway aja, trus setujunya alasannya agar jalanan lebih tertib, kalo gak setujunya kalo yang lagi buru buru, trus harus make jalur busway kena tilang kan jadi rugii",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ubahlah-kalimat-berikut-menjadi-kalimat-yang-komunikatif-1-par-757",
            "question": "Ubahlah kalimat berikut menjadi kalimat yang komunikatif !    1. Para pendengar , bola gagal masuk gawang musuh.\r\n2.setelah ditembok, anak-anak suka naik pohon yang tinggi-tinggi.\r\n3.Para penonton melempari botol kepada pemain.\r\n4. Mohon agar pintu ditutup karena kalau dingin saya suka batuk.\r\n5.Rumah kami mau dijual seharga 500 juga rupiah.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Pendengar sekalian bola gagal masuk ke gawang musuh! \n2.Sampainya di tembok anakanak itu memanjat phon tinggi tinggi\n3.Para penonton itu melempari para pemain dg botol\n4.Mohonn tutup pintu kembali karna kalau tidak ditutup dingin dan saya bisa batuk\n5.Kami menjual rumah seharga 500 juta rupiah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-silogisme-negatif-892",
            "question": "Berikan 2 contoh silogisme negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua\u00a0korupsi\u00a0tidak disenangi (mayor).</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>Sebagian pejabat korupsi (minor).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-pelabuhan-yang-terdekat-dengan-kota-yang-ada-di-sekitarda-791",
            "question": "carilah pelabuhan yang terdekat dengan kota yang ada di sekitardaerah tempat tinggalmu. bagaimanakah menurut pendapatmu tentang pelabuhan itu??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelabuhan itu luas, banya kapal-kapal berhenti, banyak orang-orang yang akan menaiki kapal, ada pula yang turun dari kapal<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pelabuhan deekat daerah ku di Medan adalah pelabuhan Belawan<br>pelabuhan tersebut bannyak utk mengekspor barang dari indonesia ke singapura dan sbaliknya mengimpor<br><br>ketika melam -malam banyak sekali nelayan di sana mencari ikan di tengah laut<br>dan banyak kebisingan ketika kapal datang<br><br>itu menurut pendapat ku :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-abstraksi-itu-sama-dengan-pembukaan-dan-berfungsi-sebaga-392",
            "question": "Apakah abstraksi itu sama dengan pembukaan ? dan berfungsi sebagai apa abstraksi itu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "abstraksi <br>\nadalah dalam sebuah   karya ilmiah singkat yg diperlukan untuk menggambarkan <br>\nkeseluruhan isi Tugas akhir dalam waktu singkat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>abstraksi merupakan suatu ringkasan yang lengkap dan menjelaskan \nkeseluruhan isi artikel ilmiah dan ditempatkan pada bagian awal artikel \nilmiah. Menurut saya, pembukaan berbeda dengan abstraksi itu sendiri. \nPembukaan biasanya berupa rumusan dan tujuan yang ingin dicapai dalam \npembuatan artikel ilmiah <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-manakah-yang-ekonominya-paling-buruk-747",
            "question": "Negara manakah yang ekonominya paling buruk ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "afrika kalo enggak kenya. yaa sepetur negara itu lah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Somalia, republik afrika tengah, dan malawi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-dan-kaidah-teks-laporan-dan-observasi-633",
            "question": "Struktur dan kaidah teks laporan dan observasi...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "struktur teks observasi :<br>definisi umum <br>deskripsi bagian<br>deskripsi manfaat<br><br>maaf yg lainnya ,anis gk tau ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencarian-untuk-frase-penggunaan-bahasa-daerah-di-kalangan-571",
            "question": "Hasil pencarian untuk frase \"penggunaan bahasa daerah di kalangan remaja semakin terdesak oleh bahasa indonesia\"    Tidak Ada Hasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frasa = bahasa Indonesia = penggabungan 2 kata yang membuat arti baru.<br>karena bahasa memiliki arti blaa... bla,...<br>sedangkan Indonesia merupakan nama dari negara<br>itu menurut sya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664",
            "question": "Contoh anekdot yang bertemakan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ada 1 contoh anekdot bertemakan politik karena jika saya tulis disini kepanjagan dan gak muat maka saya upload , anda tinggal mendownloadnya saja",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-991",
            "question": "Tolong\u00a0buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm, kalo jlek maaf ya,,<br>PERGI TAMASYA KE BINARIA<br>PULANGNYA MEMBAWA NASI<br>KAMI SEMUA DARI SATU A<br>IZINKAN KAMI BERPRESENTASI <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-yg-dimaksud-dengan-subjek-574",
            "question": "Apa sih yg dimaksud dengan SUBJEK??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tergantung konteks, tapi bisa juga orang ato benda yang diteliti<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "subjek adlh bagian klausa yg menandai apa yg dibicarakan oleh pembicara.bagian klausa yg lain selain subjek adlh predikat.subjek tdk slalu sma dgn pelaku,terutama dlm kalimat pasif.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}